耶和華見證人係咪即係基督教？

近期成人係街見到擺曬街站派傳單，望落去d人又斯斯文文好似好nice咁，好期想知點解d教會要企街傳道

因為信神都要搵飯食

係邪教黎

## 唔係掛， 睇d人樣全部好正路

邪教有樣得你睇咖咩？

邪教異端，只有天主教係至聖至公

基督教先係

邪教嚟 可以自己search下
東方閃電 摩門 錫安教啲fd

異端嚟

非主流，唔邪，學說表達唔同，翻譯聖經與主流教有衝突

以前做野間小學有個妹妹屋企就係信呢個教。十二月果陣其他小朋友準備聖誕節既活動/表演/遊戲，佢就因為屋企人要求要自己一個喺課室畫畫填色

點解好多跟聖誕信耶穌，
但唔係基督教同天主教，
就俾人話係邪教？
俾邊個洗左腦？

新教當初咪又係異端，而家同天主教平分秋色

No

好咩期呀？ 好奇呀？睇左幾次

去youtube 睇佢哋嘅信仰，會笑死

咪就係 非主流教派就係邪教

基督教郁啲話人邪教異端已經千幾年歷史

伊斯蘭教都算，其實基督教根本就自己內亂不斷，天主教西羅馬東羅馬分裂出東正教又鬥一餐，跟住聖公會嘅新教，新教咪又係喺天主教分出嚟，最初都係畀羅馬教廷係咁批鬥，呢度都已經冇講呢三大分枝自己內部又搞啲咩嘢分裂例如咩清潔派小兄弟會、聖像破壞乜乜乜同景教

再講耶和華見證人嘅性質同反社會反人類咩性交轉運咩呃錢集體自殺嘅邪教集團根本唔同，最多咪周街撩你傳教，佢哋仲要係原教旨主義者，即係分分鐘仲崇拜基督過新教徒

利申屋企有人返聖公會，問佢咩係耶和華見證人就淨係識講異端、邪教哩幾隻字，
旁人睇你班基督徒同呢啲耶和華見證人根本無分別，一樣都係比鬼迷咁嘅樣

有個好盛行既 咩耶穌基督後期聖徒

以前比呢班人煩鳩過
其實無乜野
仲個個禮拜好有恆心黎搵你講聖經
佢地會比d小冊子你睇
但果d小冊子比左我個信基督嘅中同睇之後佢都係同我講呢個係邪教

我自己無深入過, 但你問我係咪邪教, 我就覺得唔係
起碼佢一蚊都無問我拎過仲個個禮拜黎傳教
但我最後都係選擇左無神論

唔同自己意見既咪邪教囉

後期聖徒教會好似就係俗稱摩門教

通常一聽到啲基督教分支就話人係邪教果啲都係唔用腦嘅天主教/基督新教耶撚，畀人洗撚晒腦

唔好因為同主流唔同就覺得係人迫害佢地~

佢地被認為有問題係因為生活方式同現代社會不融，所以先會覺得係異端
佢地唔會參加所有PARTY，呢D鎖事無所謂，同獨L無乜分別
但佢地禁戒血，即係不捐血不輸血… 你覺得咁真係無問題？？？

之前有個舊同事係信徒
我覺得佢仲比耶撚更耶撚
至少佢地真係嚴守戒律

有fd翻過一排，同普通教會無分別，仲成日有飯免費食，奉獻錢就同基督教一樣傳個袋仔。

好似話唔可以接受輸血？

去過一次
佢地唔buy牧師傳道
覺得幾好

成日覺得啲傳道好廢

我細個有返過，我嘅導師好好人好溫柔，佢老公都係好斯文好和藹，個個教友都好friendly
佢地比一般嘅教會仲虔誠
每個禮拜一次基本集會演講聖經之外，仲有一次家庭聚會研讀聖經故事，仲有一次導師與學生之間學習聖經，仲一年有唔知幾次係伊館聚集世界各地嘅教友開個大嘅聖經演講
但其實佢地都會得閒搞下bbq, 大食會，旅行，一家大細玩下笑下
但教條就真係比較嚴同另類，例如唔應該慶祝生日同聖誕，有典故架，但唔係好記得啦我
睇得岀佢地係好人同認真對待聖經，詩歌都偏向好似校歌個類，起碼唔似得d教會嘅後生仔女得把口話信，好多聖經野都唔識，個人又偽善
佢地成日研讀聖經同鼓勵人日日睇聖誕，幾乎可以係聖經專家，但佢地都有讀，聖經譯本有好多版本，有時都未必啱曬，要小心選擇，要不斷尋找真相，而且佢地真係好有恆心，本身有正職嘅都會星期六日岀去傳道，依家佢地企街仲辛苦
佢地都解釋過因爲有人對聖經有唔同解讀，產生唔同嘅意見同教條，就產生好多分支，分別主張唔同嘅教義

最後我覺得一個禮拜要俾三日岀黎返教會，學聖經，聚會太多啦，所以漸漸冇再返，最重要嘅係，佢地信嘅個套係咪就係真個套呢？宗教對我只係一種信仰黎，總知佢地一定唔係邪教異端囉！

我都覺，所以我都好佩服佢地

好慘，明明教義唔同，就比你講到自私又獨L。大把人唔玩party唔捐血啦，用哩啲例子唔公平喎，唔捐血唔去party係無問題的，純粹個人意願。
一個宗教被稱為異端好似唔係生活方式既問題，係因為未普及，基督教一開始都係異端。

比起聖公會啲共狗雞蟲梗係邪教啦，人哋都唔叫雞，摩門教連咖啡可樂都唔飲(好似係)

應該好有錢, 佢地好多教友日日企係條街傳教有糧出

耶證同摩門，係非主流教派，姐係主流基督教口中既異端，只係教義唔同。美國共和黨之前同奧巴馬打對台選總統果個羅姆尼都係摩門教徒

東方閃電/錫安教，叫人飲雙氧水果d，就真係邪教啦

on9仔
識分異端同邪教未
返屋企飲奶啦

同你一樣
但佢地太乖唔撚啱我

唉，近排睇左本自傳漫畫，個作者就係講佢自己點係依啲狂信者家庭成長

咁你點睇摩門教本《摩爾門經》

我都係細個跟阿爸返過下
因為對宗教無興趣大個就唔返
個時記憶中的確無 d 唔對路嘅野
捐錢就同其他宗教一樣咁啦

戒血我自己覺得係個人選擇
咁樣講啦
起碼佢唔捐血亦唔用人地 d 血
其實好公平嘅個人選擇

我自己都唔捐血但係有需要都唔反對輸血
咁計落我仲自私

你唔畀人真係收到天使指示寫新版經書？

邪教基本定義要違反社會道德
異端就只係同主流教會唔同

啊仲有
title個基督教係講咩
唔講清楚新教嘅話咁公教正教同上面講嘅異端都係基督教囉

不過摩門教又真係踩踩地界
唔俾人離教 要斷六親 要去外國傳道仲「幫」你搵埋老婆結婚生仔

唔理啦
總之天主教得一個教會
其他全部異端

你肯定係耶撚
郁啲就話人邪教

耶撚咪又係邪教

宗教既本質就係排他性(exclusive)，從十誡頭三條已經決定左基督教注定沾滿人血。

再講，好似伊斯蘭教咁，即使你信同一個穆罕默德，都可以因為拜佢既方式、時間唔同，什葉派同遜尼派都可以打到七彩。

我可以斷言，中東Ｄ垃圾地區已經亂左成個世紀，而且一日個度仲有所謂神存在，
There shall never be peace!

真係上左一堂，下次見到有街站直接去問佢支唔支持捐血先

前兩者都識人，甚至best fd係後期聖徒，即係你地嘅摩門教，好多人都好勤力同守戒律。相反，識好多基督教，一方面成日溝女玩人感情，另一方面係ig句句感謝主，又虛偽又寸 邊個教係邪教係有眼睇
頭盔，唔排除識嘅仆街耶撚係極端分子

巴打點解咁講嘅 識人離咗教冇返教會。外國傳道係自己揀嫁，唔係個個去，有得過美國讀書就真。斷六親呢樣冇乜可能，個fd去傳道，佢屋企人唔係教徒但教會會定時派人家訪。幫你搵老婆都冇，係會搞好多聚會。
未接觸之前都對佢地好多誤解，但其實好多都係所謂正派嘅耶撚屈人
利申: 無神論者

講真真係幫我搵老婆嘅話即刻狗衝

美極就不了

好似有個好出名叫信X台，曾經個個星期上我屋企傳教，我老豆又肯聽佢講，係講埋啲世界末日既野...之後見到佢地都覺得佢地笑得好假好恐怖

細細既時候過返過10年

其實佢地有個官網寫哂己地既教義同根據, 有興趣可以睇睇

BTW, 佢地教義係同一般教會好唔同, 所以畀其他當係異端
雲海好似之前節目講佢地

利申: 識人係佢地教徒

拜托…睇清楚先LA，係不捐不輸喎

非耶撚: 全部一樣係基督教Christian
天主教(Catholic)/基督新教,即香港人叫基督教(Protestan)/東正教(Orthodox)/伊斯蘭教
全部都係基督教(Christian)分支

什葉同遜尼唔係因為拜穆罕默德嘅方式唔同出事
回教徒跪拜嘅係耶和華神
什葉同遜尼爭執係穆罕默德死後邊個繼承做領袖

唔怕得罪講句
唔可以因為耶和華見證人D人對你好好, 你就覺得佢地無害GA.....
真正信耶穌GE人就真正要得著救恩.
但相信耶和華見證人信仰GE人. 並唔能夠得著真救恩,

雖然咁講好似好難聽. 外人睇落以為我地似乎出於自己私心,
似乎唔抵得人地教會多人, 先要講呢D嘢咒佢地咁...
放心, 真基督徒唔會睇重多唔多人, 或疊唔疊水, 只著重D人所相信GE嘢是否正確.

但聖經話:(真正GE聖經 例如和合本聖經, 而唔係佢地自己出版GE, 修改過GE所謂"新世界譯本")
如果跟所謂耶和華見證人, 信左佢地教GE錯誤道理的話, 無論幾虔心,都唔可以得救.
點解咁講呢? 下面引用一段說話:
『耶和華見證人否定三一神，相信耶穌係是首先被創造GE天使長米迦勒，但咁樣違反好多經文指出耶穌是神的兒子、即係神，而並非受造物（約翰福音 1 ： 1 ， 14 ； 8 ： 58 ； 10 ： 30 ），而且佢地錯誤認為聖靈根本上只是神的力量只而非神GE第三個位格。
而且佢地相信將信仰、好行為、同埋順服，結合埋一齊先至得到救恩。
咁樣完全違反左無數經文指示, 只因信基督耶穌GE信心, 先可以得救恩GE事實.
（約翰福音 3 ： 16 ；以弗所書 2 ： 8-9 ；提多書 3 ： 5 ）。
而且佢地否認基督替代救贖GE概念，相反堅持另一種贖罪理論，認為耶穌GE死係為贖亞當GE罪，咁樣並唔正確。』

信耶穌最主要都係要得救恩, 就算信呢個耶和華見證人感覺有幾好,
但係跟佢地會信錯哂, 不單無救恩, 都係落地獄, 唔係話我黑心或者洗腦先咁講,
(人可以揀咩都唔信GA, 但若人既然想要信耶穌, 就應該按真正有效能救人GE真理去相信)
係如我上述, 真理真係咁樣講GA

希望"有緣人"有心肯聽啦....

歷史上現代聖經都經羅馬教廷多次改動 正如巴打一樣，佢地當然知道聖經版本唔同，但佢地係有教義唔同先作更改。神諭嘅嘢誰對誰錯你又點知。

舉個例，原本嘅三一論都一度係異端邪說，變成主流之後竟然係核心教義之一。冇考究過嘅人相信呢啲教義，就好似你地口中嘅異端相信佢地嘅教義一樣，兩者都並非理性，講個信字。主流最錯嘅係: 永遠想像到好極端，想像人地冇思考能力。又唔肯承認你地同佢地都係一樣係普通人，有自己工作同生活，迫人接受自己一套覺得自己教派係真理，冇尊重可言

異端 同邪教兩回事

聖公會 姓管就係邪教

on9仔
淨係識拎三位一體黎打飛機
你話佢地主張唔信佢地冇用
又唔望下自己最後個幾句打左d咩

成個腦淨係識驚落地獄，乜撚嘢智商

基督教同天主教都係邪教

我比較想知企街個班點解可以咁早收工

開頭d人話係邪教
就抱住獵奇心態上去睇下咩料

結論：
d人超級正經 悶到訓著 冇咩特別
但應該係全港僅有唔會奶共的耶教
因為佢地認所有政府都係魔鬼

唔聽教宗話咪係異端
信教要玩埋堆

冇問題 傳統天主教唔知基督教係咪 係信血係神聖 唔輸唔捐
現代科學覺得佢on9姐

收嗲啦仆街
你又憑咩話自己得救呀
我話你條含家產落撚硬地獄添呀你咁撚黑心

你up乜鳩

你信既就係真理

咁又唔好咁講

/
但咁樣違反好多經文指出耶穌是神的兒子、即係神，而並非受造物
/

你呢度打乜鳩
仲有你最後一段係咩意思，唔信你就要落地獄

所謂基督教，就係信耶穌係基督（Χρῑστός）。咁唔信耶穌係基督嘅咪唔算基督徒囉

聖經流傳左幾千年， 你連耶和華個名都唔識讀/讀法已失傳， 你又點知道自己無錯呢?

有冇人可以講下錫安教？
有個好鍾意嘅人係返呢個教

一係唔好鍾意佢，一係救佢出黎

雙氧水

聽聞鍚安最近講緊時空轉移

你班耶教徒連基督一志派基督二性說基督三一論都咩統一到喺度學人講人哋信錯教

人哋拜占庭一個唔該就踢開你羅馬教廷自立普世牧首，英國設新教為國教，又唔見耶穌落返嚟嗌唔好

唯有信你嘅人先係有緣人先唔會落地獄

過咗千幾年耶教徒仍然係咁不可理諭

當故仔睇下好
果陣D人鳩寫既故仔俾現代人當神拜

屌你老尾啦 基督教以前咪又係比人話係邪教

唉，原來係浪費哂D時間同條乜Q都唔識既討論
好心咪扮認識耶和華見證人LA，人地係不捐不輸呀，識唔識中文呀柒頭
仲話好多連登仔都係

唔捐血嗰D自私蝗連登仔係不捐但又要輸呀
但耶和華見證人係就快死要輸血，都唔可以接受呀，識字咪呀小學雞

有冇詳情？

除左呢樣同世界末日，仲有冇其他？

屌你老味我知呀 你講幾次不捐不輸上面有人講過
你仲係度強調做乜鳩

咪個人意願囉 冇講輸都比你屌

佢地話就話係信基督，實際上聖經都唔睇，主要係黃日華啲錄音

鍚安教好多時係講陰謀論，令人恐慌再信佢地以為就得救

信 耶和華見證人 唔俾輸血，急症手術都唔可以

以前識人個腦要做手術都唔輸血

耶見 唔俾輸血 仲惡過天撚教唔俾戴套
基督教最好 又可以扑野 玩女做公廁

主要係聽

俄羅斯直頭禁咗

好多你認為係「基督教教義」既東西，
係公元300年之後開會得出既共識、之後教會既傳統

例如原罪
東正教就唔認同人有原罪

你又點肯定你信既比人地既更真？

有bloodless surgery
不過既然輸血係補充返身體流失嘅血，咁其實只要減少失血咪得囉

你見條友完全唔夠膽同人講哩啲話題就知佢根本站不住腳

淨係識講話人不捐不輸

輸唔輸血依D根本就好閒
除左嚴重意外大量失血,依d機率咁細
其他病果d
耶證把炮到有醫生專門為佢地發展套唔輸血的治療方法
世界各地都賣佢地怕,大把醫院可以專門服待耶證
佢地細分到將血液成份計哂出黎
eg可以用幾多白血球,紅血球果d,我唔係讀醫雖然唔清楚
不過人地又真係work大部份病都可以醫得到
再退1萬步,輸唔輸血依d咪又係個人決定,
輸左血最多踢你出會,你要入返就重新做學生,唔通搵人買起你咩

我覺得真正有爭議的反而係兵役
雖然我唔反戰甚至覺得世界係需要打仗,
但耶證起碼似返個表裡如一的大愛耶教
每年幾多南韓耶證仔寧願收監幾年都唔服兵役,巴閉過d韓星
點似得班垃圾天主教容許納粹大屠殺 有d仲參與埋打仗,都唔知大愛係邊

睇一個教似唔似樣,睇佢地出咩人就知
林鄭,689,民建聯依d大撚把基督徒,天主教徒,
就係冇一個耶證係入邊,
單憑依點我就對依個教另眼相看

而且佢地個教義亦唔殘忍,唔過份,可以講係寬容過佛撚
佢地話人地死左就係死撚左,冇落地獄依回事,
分別就係將來有冇得復活係樂園同蘇哥一齊happy
點似得上面條友開口埋口話唔信佢就落地獄,正仆街黎

利申
因好奇跟過耶證讀幾年經,後黎d人太悶太正經就唔去,
書仔同聖經就拎左人地好多,但1$都冇俾過
佢地亦從未叫過我捐
問過佢地,佢地話冇規定奉獻依回事
你經濟許可咪捐多d,冇錢咪唔好捐
我見佢地d人都係得閒先隊$10,$20落個箱仔到
大約每個月都有條長老會清清楚楚咁向所有會眾報數,筆數都係幾百蚊/千幾蚊咁
好撚少
不過依個教唔缺錢丫,
佢地幾廿年前平價買落好多會址,依家世界各地樓價升佢地都識放盤套現